%@P:exocorcp
%@metapost:302dm05.mp
\par\compo{1}{302dm05}{1}{On considère la figure ci-contre où $ABCDEFGH$
est un cube de côté 3~cm.
\begin{myenumerate}
\item Montre que le triangle $ACF$ est équilatéral.
\item On considère alors la pyramide $CABF$, de base le triangle $ABF$
et de hauteur $CB$.
\begin{enumerate}
\item Calcule le volume de cette pyramide.
\item Dessine un patron de cette pyramide ; on laissera les traits de
construction.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Les trois segments $[AC]$, $[AF]$, $[CF]$ sont des diagonales
    d'un même carré de côté 3~cm. Donc les longueurs de ces trois
    segments sont égales. Par conséquent, le triangle $AFC$ est équilatéral.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item \[\Eqalign{
        {\cal V}&=\frac{\dfrac{AB\times BF}2\times BC}3\cr
        {\cal V}&=\frac{\dfrac{3\times3}2\times3}3\cr
        {\cal V}&=\frac{4,5\times3}3\cr
        {\cal V}&=4,5~\mbox{cm}^3\cr
      }\]
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}